曾揭中國隱瞞沙士疫情 退休軍醫蔣彥永去年起被軟禁

英國《衛報》報道，揭露中國政府隱瞞沙士疫情的第一人、退休軍醫蔣彥永，自去年起一直被當局軟禁在家，《衛報》從蔣彥永的家人及朋友中確認消息，其妻子更透露，蔣彥永的身體及精神狀態不好，當局亦不允許他與外界接觸。

《衛報》昨日引述消息報導指，蔣彥永的一位匿名好友透露，自去年 4 月，當局就切斷了蔣彥永與外界的聯繫，並限制了他的行動，他曾經在去年六四鎮壓 30 周年前夕、即兩會期間，去信國家主席習近平及全國人大，要求他們重新評定六四事件。

蔣彥永的妻子華仲尉亦向《衛報》證實，他正遭軟禁，「（當局）不允許他與外界接觸。他待在家裡，無法與外界交流」，「他的身體不好，他的精神狀態也差，他的狀況不太好。」華仲尉續透露，蔣彥永患有肺炎，去年在醫院接受了治療。

蔣彥永的朋友稱，從去年四月開始，蔣就在北京的解放軍 301 醫院接受了超過一個月的治療。治療期間，他受到當局嚴密監控，禁止其家人探望。這位朋友透露，蔣當時變得焦慮激動，醫院的用藥亦導致他記憶力嚴重衰退，當局其後一直限制他的行動。

蔣彥永現年 88 歲，曾經在北京的解放軍 301 醫院工作了 60 多年，有少將軍銜。2003年沙士爆發時，時任中國衛生部長張文康，在中國國務院新聞辦公室舉行的中外記者會上宣稱，北京「只有 12 例非典，死亡 3 例」,。

蔣彥永知道的實況和張文康說法的大相徑庭，在做了進一步調查後，他向鳳凰衛視和中央電視台提供了自己所了解的事實，卻不獲理會。他隨後接受美國《華爾街日報》及《時代》採訪，揭露真實的情況。

在2013年接受《南方人物週刊》的專訪時，蔣彥永回憶了2003年他揭發SARS的經過，並強調他堅持講真話的決心。「作為一名醫生，保護患者的健康和生命是頭等重要的事……對醫生而言，最基本的要求就是說實話。我經歷了50年的無數次政治運動，我深深感到說謊很容易，所以我堅持從不說謊。」

李文亮就有人理
呢個人就冇人理
支那人先係最鍾意食人血饅頭嘅人

要求習近平向蔣彥永、李文亮道歉！

Push

華人思想不嬲死者為大 你一日唔死一日都上唔到神枱 李文亮生勾勾訓緊ICU果床陣有幾多支那人出黎關心佢?

呢d先係架嘛，蔣將軍

護旗手李文亮收皮啦，你支持香港警察所以可以死了